<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE preface PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<preface>
    <title>Vorwort</title>
    <para>Dieses Handbuch richtet sich an OTRS::ITSM Benutzer und Administratoren. Es
vermittelt Informationen für die grundlegende Benutzung von OTRS::ITSM durch
IT Service Manager, IT Servicemitarbeiter (Agents) und Benutzer
(Kunden). Informationen in Bezug auf die Installation, Konfiguration oder
Administration von OTRS::ITSM werden nur erwähnt, wenn es Abweichungen zum
OTRS Hauptprodukt gibt, oder wenn es um Funktionen geht, die in OTRS::ITSM
nicht existieren.</para>
    <para>Trotz der unendlich vielen Arbeitsstunden, den noch viel mehr Tassen Kaffee
und doch immerhin unzähligen Würsten und Bretzeln, die im Verlaufe der
Entsstehung der folgenden Kapitel verspeist und getrunken wurden, erhebt
dieses Handbuch keinesfalls den Anspruch auf Vollständigkeit. Die Kapitel
werden regelmässig überarbeitet und/oder ergänzt, um eine kontinuierliche
Verbesserung zu gewährleisten.
</para>
    <para>Um die Qualität der folgenden Kapitel und des Produktes so hoch wie möglich
zu halten, sind wir auf Ihr Feedback angewiesen. Bitte teilen Sie uns mit,
wenn Sie Vorschläge haben, Abschnitte in diesem Buch vermissen oder wenn
Aspekte unverständlich erscheinen. Jede Art von Rückmeldung <ulink
url="http://otrs.com/"><citetitle>http://otrs.com</citetitle></ulink> ist
ausdrücklich erwünscht.</para>
    <para>Wir sind auf das gegenwärtige Produkt sehr stolz und wir möchten den
ITIL-Experten von Enterprise Consulting GmbH und unseren erstklassigen OTRS
Entwicklern danken. Ihre gemeinsamen Anstrengungen haben massgeblich zur
erfolgreichen Entwicklung von OTRS::ITSM beigetragen.</para>
    <para>WIr möchten Ihnen, -den Benutzern und der OTRS::ITSM Gemeinschaft, im Voraus
für jede Art von Hilfe und Feedback danken und wir hoffen, Sie haben Freude
bei Arbeiten mit OTRS::ITSM.

</para>
    <para>André Mindermann, Managing Partner OTRS AG</para>
    <para>Bad Homburg, May 2007</para>
    <para>((enjoy))</para>
</preface>
