<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>Az OTRS::ITSM kereskedelmi szolgáltatásai</title>
    <para>Az OTRS AG az OTRS és az azon alapuló minden modul (például OTRS::ITSM)
készítője és a forráskód tulajdonosa, valamint professzionális
szolgáltatásnyújtója. A tulajdonosi szoftverszolgáltatókkal ellentétben az
OTRS AG üzleti modellje nem a licencdíjakon alapul: az OTRS és az OTRS::ITSM
díjmentesen érhető el, és mi ehelyett szoftveralkalmazásokkal kapcsolatos
kereskedelmi szolgáltatásokat nyújtunk. </para>
    <para>Mint az ön alkalmas partnere, optimális támogatást biztosítunk az OTRS
projekt tervezésének, megvalósításának és működtetésének minden
szakaszában. Munkatársaink jól képzett szakértők, és a legmodernebb
módszerek telepítésében hiszünk. Ez a filozófia garantálja a hitelét az
erőteljes üzleti alkalmazásoknak és a szolgáltatásminőségünket elismerő
boldog ügyfeleknek (http://www.otrs.com/en/references/). </para>
    <sect1>
        <title>OTRS::ITSM tanácsadás és megvalósítás</title>
        <para>Az OTRS::ITSM használatát tervezi, vagy talált valamit az OTRS::ITSM-mel
kapcsolatban egy új termék helyettesítéséhez, és szeretne hozzáférni az
igényeinek megfelelő rendszer alkalmasságához? Vagy befejeződött az
OTRS::ITSM kiértékelése, és a tanácsadó szolgáltatásunkat szeretné használni
a projekt eredményes vezetéséhez a siker felé?</para>
        <para>Széleskörű gyakorlati szakértelmet nyújtunk az IT folyamat tanácsadásban,
szoftvertervezésben, fejlesztésben és az ITIL-kompatibilis IT műveletekben
és támogatásban. A projekt biztonsági és minőségi kezelése kiegészíti a
szolgáltatás portfóliónkat. Hasznát láthatja a kiterjedt és gyors
tudásátadásnak. </para>
        <para>Szolgáltatásaink az alábbiakat tartalmazzák:</para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>A követelmények azonosítása és segítségnyújtás a termék kiértékelésében</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Az ITSM folyamat és szervezeti struktúra tervezésével és megvalósításával
kapcsolatos tanácsadás</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>ITIL értékelések és támogatás az ISO 20000 tanúsítvánnyal
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>ITIL tréningek és oktatás</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>ITIL megvalósítás</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>IT-szolgáltatáskatalógusok összeállítása</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>CMDB tervezés</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Az OTRS::ITSM telepítése és beállítása, beleértve a meglévő
rendszerkörnyezettel való integrációt</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>A meglévő OTRS::ITSM telepítések vizsgálata és optimalizációja
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Folyamat és adatköltöztetés a korábbi rendszerekből</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Kiadásfrissítések</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Üzleti és IT követelmények és szolgáltatások meghatározása, amelyek
meghaladják az OTRS::ITSM adott funkcionális terjedelmét </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>A projekt megtervezése és végrehajtása az adminisztrátor és a szolgáltatás
ügyintézői tréningek tiszteletére </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Tanácsadási szolgáltatások az OTRS::ITSM kezelt műveleteire (ASP/SaaS) és az
alkalmazás támogatására vonatkozóan</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Szoftverfejlesztés</title>
        <para>A nyílt forrású OTRS::ITSM szoftver egyik jelentős előnye annak rugalmassága
a funkcionális terjedelem lehetséges kiterjesztésére vonatkozóan. Nincs
„gyártói csapda”, nincs a kereskedelmi rendszerek tipikus kockázata, és
nincsenek a gyártóval való elhúzódó tárgyalások a funkcionális terjedelem
kibővítéséről vagy a felületek felépítéséről az OTRS::ITSM alkalmazásával. </para>
        <para>Tapasztalt projektmenedzserek és fejlesztők állnak bármikor az ön
rendelkezésére, hogy átültessék az OTRS::ITSM funkcionális terjedelmét
meghaladó követelményeit az üzleti és IT specifikációkra. Mi kifejlesszük az
ön funkcióit, programfelületeit, vagy frissítjük a meglévő
funkcionalitásokat az elgondolása szerint. </para>
        <para>Azok a kiterjesztések, amelyek más ügyfelek számára is hasznosak, a későbbi
kiadásokban hozzá lesznek adva a szabványhoz. Minden résztvevő fél előnyhöz
jut: az OTRS::ITSM egyre erőteljesebb lesz az ön és más ügyfelek által
„megszült” funkciókkal, ön pedig megspórolja a funkciók új kiadásokba való
átültetésének költségeit. </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Alkalmazás támogatás</title>
        <para>Egy IT-szolgáltatásmenedzsment megoldás melletti döntés egy olyan befektetés
a jövőbe, amelyet nem szabad alábecsülni még akkor sem, ha egy nyílt
forráskódú szoftver mellett dönt. Egy illetékes tanácsadó partner kritikus
jelentőséggel bír egy ilyen megvalósítási projekt sikeréhez. Ugyanilyen
fontos azonban a megoldás megtervezett és sikeres átültetése az élő
rendszerre, valamint egy megbízható partner tartós támogatása, aki
garantálja az alkalmazás szolgáltatásának hibamentes működését.
        </para>
        <para>Mi ilyen folyamatos támogatást nyújtunk, és a szolgáltatás csomagjaink
rugalmasan az ön igényeihez vannak szabva. Megkülönböztetett válaszidőket
nyújtanak a különféle szolgáltatási szint megállapodásokhoz akár 24/7/365
támogatással, 24/7/365 hozzáféréssel a támogatási portálhoz és a választható
telefonos támogatáshoz. További részletekért látogassa meg a
http://www.otrs.com/en/support/ oldalt, vagy vegye fel a kapcsolatot a
értékesítési csapattal a sales@otrs.com címen.</para>
        <para>Ön csak akkor fog fizetni a szolgáltatásokért, ha feltétlenül szüksége van
rájuk. A választható kiegészítő csomagok, például a távfelügyeleten
keresztüli támogatás vagy az alkalmazás-támogatás szolgáltatások
kiterjesztése más OTRS::ITSM példányokra szükség esetén lefoglalhatók.</para>
        <para>Az ITIL-kompatibilisen működő Alkalmazás-támogató csapatunk folyamatosan
optimalizálja a folyamatokat és a teljesítményt. Ezért a
szolgáltatásmenedzserünk rendszeresen fel fogja venni önnel a kapcsolatot,
hogy megvitassa kívánságait és követelményeit a szolgáltatásainkat
illetően. A választott szolgáltatáscsomagban lévő havi szolgáltatás-jelentés
szolgál alapul ezen beszélgetésekhez.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Kezelt alkalmazás-szolgáltatások (ASP/SaaS)</title>
        <para>Nem muszáj önnek működtetnie az OTRS és/vagy OTRS::ITSM rendszereket. A
termékek bérelhetők egy úgynevezett „ASP” (alkalmazás-szolgáltatás ellátás),
illetve „SaaS” (szolgáltatott szoftver) modellen keresztül az erre
szakosodott vállalatoktól.</para>
        <para>Az ügyfeleknek (szoftverfelhasználóknak) internetes hozzáférés engedélyezett
a kizárólagosan bérelt OTRS rendszerekhez, valamint ha szükséges, akkor
funkcionális alkalmazás-támogatáshoz (lásd a fenti szakaszt) egy rögzített
havi összegért, és használhatják az alkalmazást az üzleti folyamataikban a
szerződésben meghatározott mértékben. Nincsenek további licencdíjak, mivel
kizárólag nyílt forrású termékeket használnak.</para>
        <para>Az alkalmazásszolgáltató ITIL-kompatibilisen működteti az IT
infrastruktúrát, a rendszereket és szoftvereket, és az elfogadott
szolgáltatási szint szerint garantálja a szolgáltatásminőséget. A
szolgáltató tartja karban az alkalmazásrendszert (például javítások,
biztonsági mentés, megfigyelés), és támogatja az ügyfelet az olyan incidens
és/vagy szolgáltatáskérésekben, mint például tanácskérések,
szoftverkiterjesztések vagy beállítási kérések.
        </para>
    </sect1>
</chapter>
