<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>
        Ügyfélszolgálat, incidens- és problémamenedzsment
    </title>
    <para>
        Az ügyfélszolgálat (amely az ITIL szerinti, nem egy folyamat, hanem egy
funkció) általában a jegyrendszer fő alkalmazási területe. A
rendszermegfigyelésből és a belső IT szervezetből származó összes
felhasználói üzenet és értesítés itt gyűlik össze. Az ITIL
szolgáltatásmenedzsment folyamat az ügyfélszolgálattal szorosan összefonódva
azt írja le, hogy mely munkalépések, információk, eszkalációk és/vagy
felületek fontosak az incidensek vagy szolgáltatáskérések feldolgozásával
kapcsolatban.
    </para>
    <para>
        Az OTRS::ITSM-en belüli incidens- és problémamenedzsment folyamatok az ITIL
ajánlásokon és az ITIL terminológián alapulnak. Ugyanakkor a felhasználói
kényelem volt a fő szempont, és az OTRS-ből ismert kifejezések is
megtartásra kerültek, amennyire ez lehetséges volt.
    </para>
    <sect1>
        <title>
            Jegylétrehozás, osztályozás és fontossági sorrend
        </title>
        <para>
            Jegylétrehozáskor - a mi esetünkben egy telefonos jegy - a következő
információk regisztrálhatók az OTRS-ben megvalósított információkon kívül:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    jegytípus
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    vonatkozó szolgáltatás
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    SLA
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    hatás
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    prioritás
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            A választott szolgáltatástól függően a hatás és a prioritás automatikusan
beküldésre kerül a kritikussági hatás prioritás mátrixból. Azonban minden IT
szolgáltatás alkalmazott ismer egy különös figyelmet igénylő „VIP” ügyfelet.
        </para>
        <para>
            A naponta ismétlődő szolgáltatási műveletek követelményeinek teljesítése
érdekében lehetővé tesszük egy kérés prioritásának kézi beállítását is.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintézői jegylétrehozás</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-ticket-create.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A jegytartalom (nagyítás) hivatkozást követve részletes információk érhetőek
el a jegyről. Az IT támogatásnál fontos összes adat a jobb oldali szakaszban
van egyesítve:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintézői jegyadat változtatás</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-ticket-data-change.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            SLA-hoz tartozó időinformációk
        </title>
        <para>
            A további ITSM mezők hivatkozással az SLA-ben megadott válasz-, frissítési-
és megoldási időket kiegészítő időinformációk rögzíthetők, és a meglévő
információk megváltoztathatók:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintézői jegy további mezők</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-ticket-additional-field.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Jegyek lefoglalása (várólisták)
        </title>
        <para>
            A rugalmasságot szem előtt tartott tervezésnek köszönhetően az OTRS::ITSM
várólisták átszabhatók a szervezeti struktúrákhoz. Követhetik az
ügyfélszolgálat függőleges sémáját, az első, második és harmadik szintű
támogatást (mivel gyakran használják IT ügyfélszolgálatokban), vagy
beállíthatók egy olyan folyamat-orientált módon, amely az előállítás,
feldolgozás, lezárás és utófeldolgozás jegyéletciklusán alapul.
        </para>
        <para>
            Az OTRS 2.2-es verziója előtti verziókkal ellentétben az OTRS::ITSM-ben a
jegyeszkaláció mindenek előtt az SLA-ban megadott válasz-, frissítési- és
visszaállítási időkön alapul. Ha nincsenek értékek megadva az SLA-ban, akkor
az eszkaláció a várólisták és az azokban tárolt időinformációk alapján fog
megtörténni.
        </para>
        <para>A jegyek áthelyezhetők egy új várólista kiválasztásával a jegynézet jobb
alsó sarkában.</para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintézői jegyvárólista</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-ticket-queue.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <warning>
            <para>
                Egy várólista-szerkezet terve olyan feladat, amelyet nem szabad
alábecsülni. Tapasztalataink azt mutatják, hogy erősen javasolt a fogalmi
gondolatok először egy tesztüzemben történő ellenőrzése a meglévő IT
infrastruktúrával szemben az OTRS::ITSM beállítása előtt. Értékesnek
bizonyult külső segítségnyújtás igénybe vétele a várólista tervezéséhez,
például gyakorlott OTRS vagy ITIL szakértőké.
            </para>
        </warning>
    </sect1>
    <sect1>
    <title>
        Jegyadatok megváltoztatása
    </title>
    <para>
        A jegy összes változtatása a navigációs sáv alatti hivatkozások
használatával végezhető el, csakúgy mint az OTRS-ben.
    </para>
    <para>
        <figure>
            <title>Ügyintézői jegyadat változtatás</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-ticket-data-change.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Jóváhagyások és döntések
        </title>
        <para>
            Számos esetben, különösen a szolgáltatáskéréseknél, a döntéseket azelőtt
kell meghozni, mielőtt a kérések megvalósíthatók lennének. Az alkalmas
keretrendszertől függően a döntéseket vagy közvetlenül a kisegítő személyzet
hozza (szabványos változások), vagy először egy felügyelő vezető
jóváhagyását kell megszerezni. Ez elsősorban jogosultsági változásokkal
rendelkező eset (egy felhasználó hozzá szeretne férni egy korlátozott
fájlrendszer könyvtárhoz), vagy költséggel járó kérések (új laptop).
        </para>
        <para>
            Az OTRS::ITSM-ben a jóváhagyások és elutasítások a döntés hivatkozáson
keresztül jelennek meg, és véglegesen mentésre kerülnek a jeggyel:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintézői jegy döntés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-ticket-decision.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Hibajegyek előállítása az incidensekből
        </title>
        <para>
            Egy vagy több incidensből származó hibajegy előállításához hozzon létre egy
új jegyet, és kapcsolja hozzá a vonatkozó incidensjegyhez. Ily módon az
alapjául szolgáló incidensek egyesével feldolgozhatók, ha szükséges,
lezárhatók kerülőmegoldással, és később helyettesíthetők a végleges
megoldással.
        </para>
        <para>
            Az incidens- és hibajegyek egyesítése elhomályosítja a jelentést, és
bonyolulttá teszi az IT-szolgáltatások irányítását és folyamatos
továbbfejlesztését.
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Jegylezárás
        </title>
        <para>
            Az OTRS szabványtól eltérően az OTRS::ITSM megkönnyíti az ITIL-kompatibilis
jegylezárást egy kerülőmegoldással.
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Szolgáltatáskérések feldolgozása
        </title>
        <para>
            Az OTRS keretrendszeren belül mind a szolgáltatáskéréseket, mind az
incidenseket jegyeknek tekintik, és kezdetben egyenlően dolgozzák
fel. Megkülönböztethetők a szétbontásoktól az Incident::Service Request
jegytípus miatt.
        </para>
        <para>
            Egy másik különbség az SLA-hoz tartozó idők, amely sokkal részletesebben van
elmagyarázva a szolgáltatási szintek és a szolgáltatási szintű
megállapodások szakaszban.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintézői szolgáltatáskérés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/agent-service-request.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
</chapter>
