<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>Az OTRS::ITSM telepítése</title>
    <para>
        Ne feledje, hogy az OTRS 6-os keretrendszernek előbb telepítve kell lennie
az OTRS::ITSM telepítéséhez. Minden szükséges információ, beállítás és a
telepítési eljárás az OTRS adminisztrációs kézikönyvében van leírva.
    </para>

    <sect1>

        <title>Telepítés</title>

        <para>
            Miután sikeresen telepítette az OTRS 6-os vagy későbbi verzióját, folytassa
rendszerszergazdaként való belépéssel. Az adminisztrációs területen lévő
csomagkezelő használatával vagy az
ftp://ftp.otrs.org/pub/otrs/itsm/packages6/ címen keresztül szerezze be az
ITSM csomagokat, és telepítse azokat a következő sorrendben:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>GeneralCatalog</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>ITSMCore</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            Ha az OTRS rendszert futtató gépének van internetkapcsolata, akkor használja
a következő internetes tárolót [--OTRS::ITSM 6 Master--] a lenti csomagok
telepítéséhez. Egyébként töltse le a lenti csomagokat, és a csomagkezelő
használatával telepítse azokat:

       </para>

        <itemizedlist>

            <listitem>
                <para>ITSMIncidentProblemManagement</para>
            </listitem>

            <listitem>
                <para>ITSMConfigurationManagement</para>
            </listitem>

            <listitem>
                <para>ITSMChangeManagement</para>
            </listitem>

            <listitem>
                <para>ITSMServiceLevelManagement</para>
            </listitem>

            <listitem>
                <para>ImportExport</para>
            </listitem>

        </itemizedlist>

        <para>
            Ezen az oldalon további információkat találhat a telepítési folyamatról:
<ulink
url="http://ftp.otrs.org/pub/otrs/itsm/INSTALL-6.ITSM">INSTALL-6.ITSM</ulink>
        </para>
        <para>
            <screenshot>
<screeninfo>Adminisztrációs csomagkezelő</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/admin-packagemanager.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
        </para>

    </sect1>
    <sect1>
        <title>Frissítés</title>

        <para>
            Ha az OTRS::ITSM 1.1-nél régebbi verziót használ, akkor először frissítse a
rendszert a legutolsó 1.1-es verzióra.
        </para>
        <para>
            Ha az OTRS::ITSM 1.1 már telepítve van, akkor az OTRS::ITSM frissítése ELŐTT
frissítse az OTRS 2.2-es keretrendszert a 2.3-as verzióra. Ehhez töltse le a
legfrissebb OTRS 2.3-as keretrendszert, és kövesse az UPGRADING nevű fájlban
lévő utasításokat. Ezután jelentkezzen be a rendszerbe, és a csomagkezelő
használatával telepítse az ITSMUpgradeTo12 csomagot. Letöltheti kézzel is,
vagy használhatja az internetes tárolót. Mellőzzön minden hibaüzenetet,
amely a régi ITSM csomagok nem megfelelő telepítésével kapcsolatos. Ez a
csomag minden szükséges csomagot fel fog telepíteni az OTRS::ITSM 1.2-es
verzióra történő rendszerfrissítéshez, és át fogja költöztetni az összes
adatát.
        </para>
        <para>
            Megjegyzés: A frissítés néhány percig is eltarthat! Ne állítsa le a
frissítési folyamatot, ha az már egyszer fut!
        </para>
        <para>
            Ha az OTRS::ITSM 1.2 már telepítve van, akkor az OTRS::ITSM frissítése ELŐTT
frissítse az OTRS 2.3-as keretrendszert a 2.4-es verzióra. Ehhez töltse le a
legfrissebb OTRS 2.4-es keretrendszert, és kövesse az UPGRADING nevű fájlban
lévő utasításokat. Ezután jelentkezzen be a rendszerbe, és a csomagkezelő
használatával telepítse a „Telepítés” szakaszban leírt csomagokat.
        </para>
        <para>
            A már telepített OTRS::ITSM 1.3 frissítéséhez használja az adminisztrációs
területen lévő csomagkezelőt. Ha van internet hozzáférése az OTRS-ből, akkor
használja az internetes tárolót [--OTRS::ITSM 1.3 Master--] az újabb
csomagok telepítéséhez. A csomag neve melletti „frissítés” hivatkozás jelzi,
ha újabb csomag érhető el.
         </para>
        <para>
            Egyébként töltse le a csomagokat, és a csomagkezelő használatával telepítse
azokat. FIGYELMEZTETÉS: Ne távolítsa el a jelenlegi csomagokat, mert el
fogja veszíteni az adatokat!
        </para>
    </sect1>
</chapter>
