<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>OTRS::ITSM - OTRS az IT-szolgáltatásmenedzsmenthez</title>
    <para>
        Az információtechnológia folyamatosan magas szolgáltatásminőség nyújtását
várja el egy egyre inkább összetettebb területen. Ebben a környezetben a
hatékony és eredményes incidens- és problémamenedzsment
elengedhetetlen. Azonban az IT-szolgáltatásmenedzsment hátralévő feladata
szinte lehetetlen, ha nincs következetes és naprakész adatbázisa az
IT-infrastruktúra állapotának és beállításának információiról.
    </para>
    <para>
        Az IT Infrastructure Library® (Informatikai infrastruktúra könyvtár) -
röviden ITIL® - az Egyesült Királyság Kormányzati Kereskedelmi Irodája (OGC)
által közzétett könyvsorozat, amely általánosságban egyesíti a legjobb
gyakorlati megközelítéseket az IT-szolgáltatások tervezéséhez,
szolgáltatásához, működtetéséhez és menedzseléséhez. Az ITIL nem a
technológiára összpontosít, hanem az IT által nyújtott szolgáltatásokra, és
információkat tartalmaz a folyamatokról, szerepekről, felelősségekről, a
lehetséges problémakörökről és megoldásokról, valamint a fogalmak
meghatározásáról.
    </para>
    <para>
        Az ITIL magát de facto szabványként hozta létre az elmúlt években, és annak
körforgása az informatikai szervezetekben jelentős mértékben hozzájárult az
IT-szolgáltatásmenedzsment kollektív tudatosságának és következetes
terminológiájának fejlesztéséhez. Azonban az ITIL mindössze annyit ír le,
hogy „kinek mit kell tennie”, és mit kell figyelembe venni útközben. Annak
érdekében, hogy a lehető legszélesebb felhasználói csoportot lefedje,
egyáltalán nem vagy csak kis mértékben foglalkozik azzal a problémával, hogy
hogyan kell csinálni a dolgokat. Ezért nem adnak megvalósítható
információkat az egyes iparágak, cégek vagy a gyártók számára.
    </para>
    <para>
        Az ITIL-t 2005. decemberében tették közzé az ISO/IEC 20000 ipari szabvány
alapján az IT-szolgáltatásmenedzsmenthez. Az IT-szervezetek alkalmazhatják
az ISO/IEC 20000 tanúsítványt és bizonyíthatják annak megfelelőségét.
    </para>
    <para>
        A folyamatos növekedés keresletet okozott az olyan
IT-szolgáltatásmenedzsment eszközök iránt, amelyek képesek voltak
megjeleníteni az ITIL-alapú folyamatokat. Addig csak zárt forrású,
kereskedelmi megoldások léteztek. A nagymértékű bonyolultságuk miatt ezen
eszközök nagy része csak nagy cégek számára megfizethetők és nagy
IT-részlegekben hatékonyak.
    </para>
    <para>
        Az OTRS::ITSM fejlesztését az OTRS keretrendszer nagy sikerének
eredményeként indították annak érdekében, hogy egyesítse a globálisan
elfogadott, nyilvános ITIL ajánlásokat a nyílt forrású szoftverek
előnyeivel.
    </para>
    <para>
        Az OTRS::ITSM 1.0 volt az első nyílt forráson alapuló valós
ITIL-kompatibilis IT-szolgáltatásmenedzsment megoldás, amely az OTRS szilárd
alapjaira épült annak több mint 55 000 ismert OTRS telepítésével és azok
közösségével (2007. áprilisától számított információk). Az OTRS::ITSM aktív
fejlesztés alatt van, és folyamatosan új szolgáltatások kerülnek
hozzáadásra.
    </para>
    <para>
        Az OTRS::ITSM gyakorlatközpontú. Ezt úgy érték el, hogy ITIL konzulensekkel
és az OTRS csoport néhány ügyfelének együttműködésével fejlesztették.
    </para>
    <para>
        Az ügyfélszolgálat és az OTRS jegyrendszer megoldás az alapja az
ITIL-kompatibilis OTRS::ITSM IT-szolgáltatásmenedzsment megoldásnak, annak
incidensmenedzsmentjének, problémamenedzsmentjének,
szolgáltatásszint-menedzsmentjének, változás- és konfigurációmenedzsment
moduljainak, valamint az integrált CMDB-nek.
    </para>
    <para>
        Az OTRS::ITSM és az OTRS ingyenesen elérhetők (licencdíjak nélkül
használhatók) és a GNU Affero General Public License (AGPL) alá tartoznak.
    </para>
    <sect1>
        <title>Szolgáltatások</title>
        <para>
            Az OTRS::ITSM 5 az OTRS 5-ös verzióján alapul. Az OTRS-ből ismert minden
funkcionalitás továbbra is elérhető, és az ITIL-folyamatokat megtestesítő
funkcionalitások csomagként telepíthetők.
        </para>
        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 5 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 5 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>

                    <listitem>
                        <para>
                            Kódok átírva az OTRS 5 keretrendszerbe.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az OTRS::ITSM 5 számos egyéb apró hibajavítást és fejlesztést tartalmaz.
                        </para>
                    </listitem>

                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 4 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 4 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>

                    <listitem>
                        <para>
                            Kódok átírva az OTRS 4 keretrendszerbe.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Új, hatékony sablonmotor a <ulink
url="http://www.template-toolkit.org/">Template::Toolkit</ulink> alapján.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Egy központi objektumkezelő sokkal könnyebbé teszi a globális objektumok
létrehozását és használatát.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az OTRS::ITSM 4 számos egyéb apró hibajavítást és fejlesztést tartalmaz.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az összes OTRS::ITSM 4 fordítást most már kizárólag a Transifexen keresztül
kezelik: https://www.transifex.com/projects/p/OTRS/resources/ Regisztráljon
az ingyenes fordítói bejelentkezéshez a http://www.transifex.com oldalon, és
csatlakozzon a nyelvi csapatok egyikéhez, ha szeretne közreműködni az
OTRS::ITSM honosításában.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Továbbfejlesztett és rugalmasabb incidensállapot kapcsolat
terjesztés. Mostantól lehetséges egynél több kapcsolattípus hozzáadása az
incidensállapot számításánál, valamint a kapcsolat irányának meghatározása
minden egyes kapcsolattípusnál. (Vessen egy pillantást az
„ITSM::Core::IncidentLinkTypeDirection” rendszerbeállítási lehetőségre.)
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Általános felület az ITSM konfigurációmenedzsmentnél. Ez a szolgáltatás
műveleteket tartalmaz a konfigurációelemek létrehozásához, módosításához,
lekéréséhez és kereséséhez az általános felületen keresztül.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Tömeges műveletek az ITSM konfigurációmenedzsmentnél. Ez a szolgáltatás egy
képernyőt biztosít bizonyos műveletek végrehajtásához az ITSM
konfigurációelemek kijelölésén.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Új színes jelző a „telepítési állapothoz” az ITSM
konfigurációmenedzsmentben. Ez a szolgáltatás egy jelző oszlopot ad hozzá a
konfigurációelem áttekintőihez a telepítési állapot színével, továbbá egy
színválasztót is hozzáad az általános katalógushoz az egyes telepítési
állapotok színbeállításainak meghatározásához.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Dinamikus mezők az ITSM változásmenedzsmentnél. A változások és
munkamegrendelések szabad-szavas szövegmezői át lettek költöztetve a
rugalmasabb dinamikus mezőkhöz.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Továbbfejlesztett és könnyebben kezelhető sablonok a változásokhoz,
munkamegrendelésekhez és a változásmenedzsment-tanácsokhoz (CAB). Mostantól
könnyebb egy sablon szerkesztése a sablonáttekintőből való
kiválasztással. Egy új változás vagy munkamegrendelés kerül létrehozásra,
amely szerkeszthető és visszamenthető ugyanabba a sablonba, miközben a
változás vagy a munkamegrendelés törölve lesz a mentés után.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>


        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 3.3 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 3.3 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>

                    <listitem>
                        <para>
                            Kódok átírva az OTRS 3.3 keretrendszerbe.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az „OTRSServiceIncidentState” szolgáltatás-bővítmény integrálva lett az
OTRS::ITSM-be. Megjeleníti egy kijelölt szolgáltatás aktuális
incidensállapotát a jegynagyítás nézetben és minden ügyintézői
előtétprogramon, ahol egy szolgáltatás kijelölhető (egyesével letiltható az
egyes képernyőknél).
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az „OTRSCIColumns” szolgáltatás-bővítmény integrálva lett az
OTRS::ITSM-be. Ez a szolgáltatás teszi lehetővé a megjelenített
CI-attribútumok egyénileg történő beállítását minden egyes konfigurációelem
osztálynál. Ez a CI-Overview, a CI-Search-Overview és a Linked-CI nézetnél
lehetséges az ügyintézői felületen.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az „OTRSWorkOrderTimeDependency” szolgáltatás-bővítmény integrálva lett az
OTRS::ITSM-be. Ha ez a szolgáltatás engedélyezve van, és megváltoztatja egy
munkamegrendelés tervezett befejezési dátumát, akkor az összes követő
munkamegrendelés is aszerint kerül áthelyezésre azért, hogy a
munkamegrendelések közti időkülönbség mindig ugyanaz legyen.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az „OTRSCIAttributeSyntaxCheck” szolgáltatás-bővítmény integrálva lett az
OTRS::ITSM-be. Ez a szolgáltatás teszi lehetővé a CI-attribútumok
szintaktikai ellenőrzését reguláris kifejezéssel, miközben CI-ket ad hozzá
vagy szerkeszt az ügyintézői felületen keresztül (nem a CI-k importálása
közben az importálás/exportálás modullal). A „Text” és a „TextArea” típus
CI-attribútumai, valamint a CI név ellenőrizhető egyedi reguláris
kifejezésekkel. Egyedi hibaüzenet jelenik meg, ha az attribútum nem
illeszkedik a meghatározott mintára. Ezzel a szolgáltatással
kikényszeríthető, hogy például egy CI-attribútumnak „ABC” szöveggel kell
kezdődnie vagy számmal kell végződnie.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Új „Munkamegrendelés jelentés mellékletek” szolgáltatás lett hozzáadva az
OTRS::ITSM-hez. Ez a szolgáltatás támogatást ad a melléklet feltöltéseihez a
munkamegrendelés jelentés képernyőn.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az eszköztár ikonok mostantól egy olyan ikon betűkészletet használnak, amely
megkönnyíti az egyéni felszínek létrehozását eltérő alapszínekkel.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az ITSMCriticality és az ITSMImpact értékek át lettek költöztetve az
általános katalógusból a dinamikus mezőkbe. Az ITSM-mel kapcsolatos
dinamikus mezők átnevezésre kerültek szebb nevekre ITSM előtaggal ellátva.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Az ITSMChangeManagement modulban az előtétprogram 2-2 képernyőre lett
felosztva a változások / munkamegrendelések létrehozásához. Az egyik egy új
változás / munkamegrendelés létrehozásához a semmiből, és a másik a
sablonból való létrehozáshoz.
                        </para>
                    </listitem>

                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 3.2 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 3.2 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>

                    <listitem>
                        <para>
                            Kódok átírva az OTRS 3.2 keretrendszerbe.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Javított importálás/exportálás képernyő az importálás utáni összesítő
megjelenítéséhez.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Melléklet támogatás hozzáadása az ITSM konfigurációelemekhez.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Új opcionális rendszerbeállítási lehetőség hozzáadása annak ellenőrzéséhez,
hogy a konfigurációelemek nevei egyediek-e.
                        </para>
                    </listitem>

                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 3.1 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 3.1 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>

                    <listitem>
                        <para>
                            Kódok átírva az OTRS 3.1 keretrendszerbe.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Gyorsítótárazás hozzáadása a feltétel / művelet háttérprogramok
gyorsításához a változásmenedzsmentben.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Tüköradatbázis használati lehetőségének hozzáadása a változás és
munkamegrendelés kereséseknél a változásmenedzsmentben.
                        </para>
                    </listitem>

                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 3.0 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 3.0 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>

                    <listitem>
                        <para>
                            Teljesen új felület - OTRS 3.0 megjelenés
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Kódok átírva az OTRS 3.0 keretrendszerbe.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Új általános keresés párbeszédablakok.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            Új keresési eredmény típusok (nyomtatás, PDF és CSV).
                        </para>
                    </listitem>

                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>
                Új OTRS::ITSM 2.1 szolgáltatások
            </title>
            <para>Az OTRS::ITSM 2.1 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Változásmenedzsment</para>
                        <para>
                            A változásmenedzsment és az általános katalógus sebességének növelése a
gyorsítótárazás technológia megvalósításával.
                        </para>
                        <para>
                            Új, hatékony szabad-szavas mezők a változásokhoz és a munkamegrendelésekhez
a változásmenedzsmentben.
                        </para>
                        <para>
                            Megvalósításra került egy lehetőség a változás és a munkamegrendelés
állapotainak visszaállításához a sablonként való mentés közben.
                        </para>
                        <para>
                            Új alternatív ellenőrzőösszeg-előállító a változásszámokhoz.
                        </para>
                        <para>
                            Új lehetőség a munkamegrendelés-cím és a munkamegrendelés-állapot
megjelenítéséhez a változásnagyítás idővonalán.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>Új OTRS::ITSM 2.0 szolgáltatások</title>
            <para>Az OTRS::ITSM 2.0 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Változásmenedzsment</para>
                        <para>
                            Az új „ITSMChangeManagement” OTRS::ITSM csomag megvalósítja az ITIL
fegyelmezett változásmenedzsmentet.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>Új OTRS::ITSM 1.3 szolgáltatások</title>
            <para>
                Az OTRS::ITSM 1.3 az OTRS 2.4-es verzióján alapul
            </para>
            <para>
                Ugyanazt a szolgáltatást nyújtja mint az OTRS::ITSM 1.2, de az OTRS 2.4-es
keretrendszeren fut.
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>Új OTRS::ITSM 1.2 szolgáltatások</title>
            <para>
                Az OTRS::ITSM 1.2 az OTRS 2.3-as verzióján alapul
            </para>
            <para>Az OTRS::ITSM 1.2 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Modularizáció</para>
                        <para>
                            Mostantól az egyedüli ITIL tudományágakat lefedő további ITSM csomagok -
úgymint incidensmenedzsment / problémamenedzsment, konfigurációmenedzsment,
szolgáltatásszint-biztosítás - függetlenül telepíthetők a
többitől. Felhasználóként Önnek ez azt jelenti, hogy a csomagokat nem kell
egy bizonyos telepítési sorrendben telepítenie, illetve nem kell az összeset
telepítenie az OTRS::ITSM használata érdekében.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Csökkentett újratöltések</para>
                        <para>
                            Az ITSM funkcionalitások (például a jegyek hatásán alapuló prioritás
számítás) AJAX technológiával újra megvalósításra kerültek a szükséges
újratöltések csökkentéséhez. Ez az OTRS::ITSM használati sebességének
növekedéséhez vezet.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Összekötött kapcsolt-objektum mechanizmus</para>
                        <para>
                            Az OTRS::ITSM 1.1 és a korábbi kiadások saját kiterjesztett
objektumkapcsolati mechanizmuson alapulva lettek megtervezve. Ennek
következtében az OTRS objektumkapcsolati funkcionalitását nem lehetett
használni az OTRS::ITSM-ben. Az összekötött objektumkapcsolati mechanizmus
most már megvalósításra került, amely lefedi mindkét korábbi
objektumkapcsolati mechanizmusból származó szolgáltatás mindegyikét.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Megnövelt sebesség</para>
                        <para>
                            Az adatbázis-hozzáférési technológia lecserélése SQL kötési paraméterek
használatára lehetővé tette a konfigurációelemek (CI) adatbázisának az
előzőnél gyorsabb elérését.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Helyek</para>
                        <para>
                            A helyek többé nem különálló menüpont. Most már egységesítésre kerültek a
konfigurációelemekkel, amely fenntartható hasznot fog hozni a
rugalmasságban.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>SLA-szolgáltatás többszörös hozzárendelés</para>
                        <para>
                            Mostantól lehetséges egy SLA több szolgáltatáshoz való hozzárendelése.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>SLA áttekintő</para>
                        <para>
                            A szolgáltatásmenüben mostantól létezik egy új SLA áttekintő maszk.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Frissítési mechanizmus</para>
                        <para>
                            Egy frissítési mechanizmus lett hozzáadva a szolgáltatás áttekintő és a
konfigurációelem áttekintő képernyők automatikus frissítéséhez.
                        </para>
                    </listitem>

                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>Új OTRS::ITSM 1.1 szolgáltatások</title>
            <para>Az OTRS::ITSM 1.1 a következőket nyújtja:</para>
            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Felhatalmazás koncepció</para>
                        <para>
                            Minden egyes objektum - úgymint Service/SLA, CI, Linkobject - mostantól egy
megfelelő csoportot hoz létre, így az ügyintézők jogai sokkal finomabban
rendelhetők hozzá.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Szolgáltatások lefoglalása az ügyfeleknek</para>
                        <para>
                            A szolgáltatások hozzárendelhetők a jogosult ügyfelekhez. Továbbá a
szolgáltatások általános „alapértelmezett szolgáltatásokként” is
hozzárendelhetők, amelyek minden egyes ügyfél számára érvényesen
használhatók.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>Szolgáltatás/CI nézet</para>
                        <para>
                            A szolgáltatások és CI-k nézete, beleértve minden egyes objektum aktuális
állapotának információit, lehetővé teszik egy incidens elemzését és az
incidens hatásának kiszámítását az érintett szolgáltatásoknál és
ügyfeleknél. A szolgáltatási nézet továbbfejlesztéseként most már az SLA-k
és a kapcsolt CI-k is megjelenítésre kerülnek. Minden CI-nél látható az
aktuális incidensállapot. Továbbá az incidensállapot terjesztésre kerül a
függő SLA-knál és CI-knél. Ha kijelölnek egy szolgáltatást, akkor meg fognak
jelenni a szolgáltatás részletei, mostantól a további „aktuális
incidensállapottal”, amely a függő szolgáltatások és CI-k
incidensállapotaiból kerülnek kiszámításra.
                        </para>
                        <para>
                            A CI-k mostantól egy „aktuális incidensállapottal” vannak kiegészítve, amely
két állapottípust tartalmaz:
                        </para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Üzemképes</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Incidens</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>

                        <para>
                            Minden egyes állapottípusnál akármennyi állapotszám regisztrálható. Egy CI
állapota érinti a szolgáltatásállapotot, amely dinamikusan lesz kiszámítva,
és a következő három érték egyikével rendelkezhet:
                        </para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Üzemképes (zöld)</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Figyelmeztetés (sárga)</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Incidens (piros)</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <para>
                            Az incidensállapot terjesztése akkor lesz végrehajtva, ha a CI-k a „függ
ettől” kapcsolattípussal vannak összekapcsolva. Itt a következő szabályok
kerülnek alkalmazásra:
                        </para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Ha egy CI egy másik olyan CI-től függ, amely „Incidens” állapotban van,
akkor a függő CI a „Figyelmeztetés” állapotot kapja.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Ha egy szolgáltatás CI-ktől függ, és ezen CI-k egyike „Incidens” állapottal
rendelkezik, akkor a szolgáltatás is az „Incidens” állapotot fogja kapni.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Ha egy szolgáltatás CI-ktől függ, és ezen CI-k egyike „Figyelmeztetés”
állapottal rendelkezik, akkor a szolgáltatás is a „Figyelmeztetés” állapotot
fogja kapni.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Ha egy szolgáltatásnak alszolgáltatásai vannak, és ezen szolgáltatások
egyike „Incidens” állapottal rendelkezik, akkor a szülő szolgáltatás a
„Figyelmeztetés” állapotot fogja kapni.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Ha egy szolgáltatásnak alszolgáltatásai vannak, és ezen szolgáltatások
egyike „Figyelmeztetés” állapottal rendelkezik, akkor a szülő szolgáltatás a
„Figyelmeztetés” állapotot fogja kapni.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <para>
                            Az illető szolgáltatások, alszolgáltatások és CI-k állapota kerül
megjelenítésre a nézeten.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>CI keresés és összekapcsolás az ügyintézői felületről</para>
                        <para>
                            Egy szolgáltatás ügyintézője kereshet, kijelölheti és hozzárendelheti egy
ügyfél konfigurációelemének (CI-k) és meglévő jegyeinek bármelyikét,
miközben egy új incidensjegyet rögzít.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            CMDB importálás/exportálás (CSV és API)
                        </para>
                        <para>
                            Ez a funkció lehetőséget nyújt adatok importálására vagy frissítésére
CSV-fájlokból az OTRS::ITSM CMDB-jébe, illetve adatok exportálására a
CMDB-ből CSV-fájlokba. A CSV-fájl minden sora egyetlen CI-t ír le az
oszlopokban lévő CI adataival.
                        </para>
                        <para>
                            Az importálást és az exportálást az ImEx meghatározásokkal vezérlik. Ezek a
meghatározások képezik le a CSV-fájl oszlopait mezőkre a CMDB-ben. Egy ImEx
meghatározást az OTRS-ben lévő adminisztrációs felületen keresztül hozhat
létre. A CMDB-ben lévő minden egyes elérhető mezőnél a CSV-fájlban található
megfelelő oszlopokat meg kell határozni. Ez egy olyan űrlapon végezhető el,
amely az aktuális CI-meghatározást ábrázolja. Szűrőt is lehet alkalmazni az
exportált CI-k számának korlátozásához. Akármennyi ImEx meghatározás
tárolható a rendszeren, és minden egyes meghatározás használható
importáláshoz és exportáláshoz.
                        </para>
                        <para>
                            Egy importálás elindításához (az exportálások is ugyanígy működnek) két
lehetőség létezik: interaktívan a webes felülettel vagy automatikusan egy
parancsfájllal. Az interaktív mód használatával a kívánt ImEx meghatározás
kiválasztásra kerül, majd a CSV-fájl fel lesz töltve a rendszerbe. Az
interaktív exportálás közben a CSV-fájlt fel fogja ajánlani letöltésre.
                        </para>
                        <para>
                            Az automatikus importálás egy parancsfájlon keresztül végezhető el, amely
paraméterként az ImEx meghatározás nevét és a CSV-fájl nevét igényli. A
parancsfájl alapú exportálás során azok a CI-k lesznek elmentve egy
CSV-fájlba, amelyek a parancsfájlnak paraméterként lettek megadva. Az
importálás vagy exportálás végrehajtása előtt a kijelölt ImEx meghatározás
összehasonlításra fog kerülni az aktuális CI meghatározással. Ha
ellentmondások találhatók, akkor a folyamat megszakításra kerül. Importálás
közben a CI meghatározásokon lévő korlátozások (például a kötelező mezők) is
ellenőrizve lesznek. Ha alkalmazható, akkor az adatrekordok vissza lesznek
utasítva, de az importálási folyamat folytatódik. Egy importálási protokoll
a rendszernaplóban található. Az API-n keresztül a CSV-alapú importálás és
exportálás lecserélhető vagy továbbfejleszthető más formátumokkal vagy
átvitelekkel, úgymint közvetlen adatbázis-hozzáférés vagy XML. A CSV-felület
megvalósítása használható referenciaként.
                        </para>
                    </listitem>

                    <listitem>
                        <para>
                            További jelentések óriási választéka került létrehozásra, például:
                        </para>
                        <para>
                            Jegyek és konfigurációelemek (CI-k) alapvető jelentései:
                        </para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    A valaha létrehozott jegyek összegzése jegytípus és prioritás (állapot,
várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Az előző hónap valaha létrehozott összes jegyének havi áttekintője jegytípus
(prioritás, állapot, várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Egy meghatározott időszakban létrehozott jegyek összegzése jegytípus és
prioritás (állapot, várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Minden nyitott jegy összegzése jegytípus és prioritás (várólista,
szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    A létrehozott összes konfigurációelem (CI) összegzése osztályonként
(állapotonként).
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Az előző hónapban létrehozott összes konfigurációelem (CI) összegzése
osztályonként (állapotonként).
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Egy meghatározott időszakban létrehozott összes konfigurációelem (CI)
összegzése osztályonként (állapotonként).
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>

                        <para>
                            Sok más jelentés került hozzáadásra, amelyek konkrét adatokat nyújtanak az
első alkalommal vett megoldási arányra és az átlagos megoldási időre
vonatkozóan:
                        </para>
                        <itemizedlist>

                            <listitem>
                                <para>
                                    A valaha létrehozott jegyek első alkalommal vett megoldási aránya jegytípus
és prioritás (várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Első alkalommal vett megoldási arány az előző hónapban jegytípus (prioritás,
várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Első alkalommal vett megoldási arány egy meghatározott időszakban jegytípus
és prioritás (várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    A valaha létrehozott jegyek átlagos megoldási ideje jegytípus és prioritás
(várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Átlagos megoldási idő az előző hónapban jegytípus és prioritás (várólista,
szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>

                            <listitem>
                                <para>
                                    Átlagos megoldási idő egy meghatározott időszakban jegytípus és prioritás
(várólista, szolgáltatás) szerint.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Nyomtatás funkciók hozzáadása a CI-khez, szolgáltatásokhoz, SLA-khoz,
helyekhez.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </sect2>

        <sect2>
            <title>OTRS::ITSM 1.0 szolgáltatások</title>
            <para>Az OTRS::ITSM 1.0 a következőket nyújtja:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>A „szolgáltatás támogatás” folyamatok ITIL-kompatibilis ábrázolása
                    </para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>incidensmenedzsment</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>problémamenedzsment</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>konfigurációmenedzsment</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        egy integrált, egyénileg bővíthető konfigurációmenedzsment-adatbázis (CMDB)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        ITIL-kompatibilis nevek az új függvényeknél
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        ITIL-kompatibilis szerep-, felelősség- és jogosultságmodell
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        folyamatok közti kommunikáció-kezelés: az IT-szolgáltatás szervezeten belül,
ügyfelekkel / felhasználókkal / vezetőséggel, valamint beszállítókkal /
szolgáltatókkal
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        rugalmas statisztika függvények a (trend) elemzésekhez: teljesítmény ábrákon
alapuló jelentések, tervek és ellenőrzések
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        az egyéni igényeknek megfelelő rugalmas beállítás, személyre szabás és
frissítés
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        a natív jegytípusok támogatottak (integrálva az OTRS-be): különféle
jegytípusok kezelhetők az adminisztrátori felületen. Következésképen a
szabad-szavas mezők többé nem szükségesek a jegytípusok megadásához. Nem
kell átköltöztetni a jegytípus besoroláshoz szabad-szavas mezőket használó
telepítéseket. Az új funkciók a jegytartalomban is megjelennek, valamint az
ügyintézők és az ügyfelek nyomtatási nézetében, továbbá beállíthatók az
ügyintézői felületen.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>Konfigurációmenedzsment és integrált CMDB:</para>
            <para>
                Az OTRS::ITSM egy integrált konfigurációmenedzsment-adatbázison (CMDB)
alapul, amely a szolgáltatásmenedzsment folyamatok átfogó vezérlésének
alapjául szolgál. Ez jeleníti meg a konfigurációelemeket (CI), azok
összetett kapcsolatait, és az egymással, illetve a szolgáltatási lánc más
összetevőivel vett kölcsönös függőségeket.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Az ITSM-hez tartozó konfigurációelemek (CI-k) átfogó rögzítése és kezelése,
mint például számítógépek, hardverek, szoftverek, hálózatok, dokumentumok és
szolgáltatások, SLA-k, valamint szervezeti struktúrák
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az IT-szolgáltatáskatalógus és a hatályos megállapodások (SLA, OLA, UC)
ábrázolása
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Technikai és szolgáltatással összefüggő kapcsolatok és a CMDB adatok közti
kölcsönös függőségek rögzítése, kezelése és ábrázolása, például egy
szolgáltatás az összes szükséges, alternatív vagy fontos CI-kkel
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A történelmi, az aktuális és a jövőbeli CI állapotok kezelése, például
problémamegállapításnál, kiszolgáló-karbantartásnál vagy tervezett
változásoknál
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Szolgáltatáshibák vagy konfigurációváltozások lehetséges hatásainak elemzése
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Virtualizált IT-infrastruktúra megjelenítése, például kiszolgáló / memória
virtualizáció
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Szoftverlicenc-menedzsment, például elérhető / használatban lévő licencek
(harmadik féltől származó termékek szükségesek)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Időrendi életciklus-menedzsment a CI-knél a beszerzéstől az eladásig
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A CMDB adatokon végrehajtott minden konfigurációváltozás jelentése
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Felület a vállalati könyvtárakhoz (például LDAP, eDirectory, Active
Directory)
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>Incidensmenedzsment:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Szolgáltatások és SLA-k (integrálva az OTRS-be): az új „szolgáltatás” és
„szolgáltatási szint megállapodások (SLA)” jellemzők integrálva lettek az
OTRS 2.2-be olyan céllal, hogy egy IT-szolgáltatásmenedzsment eszközzé
váljon. Egy jegy létrehozásakor az ügyfél kiválaszthat egy szolgáltatást
(például e-mail szolgáltatást) és egy megfelelő SLA-t. Az SLA jellemzők a
következők: „válaszidő”, „frissítési idő” és „megoldási idő”. Az
IT-szolgáltatás ezeket a jellemzőket használhatja az értesítésekhez vagy
jegyeszkalációhoz annak érdekében, hogy megfeleljen a meglévő SLA-knak. Az
új e-mailek fejlécében lévő szolgáltatás és SLA specifikus információk a
szokásos módon elemezhetők a PostMaster szűrőmodullal.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az IT-szolgáltatástámogatás szervezési folyamatainak átfogó támogatása
incidensrögzítéssel, besorolással, rangsorolással, közvetlen segítséggel
(első szintű támogatás), diagnózissal, irányítással (második / harmadik
szintű támogatás, külső partnerek, stb.), szolgáltatás visszaállítással,
döntéssel, bezárással és dokumentációval
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Az incidensek és szolgáltatáskérések gyorsan és ösztönösen rögzíthetők a
szolgáltatásnyújtó munkatársai és a felhasználók által (webes önkiszolgáló)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Szabályalapú jegyelőállítás és/vagy értesítés, például kölcsönhatásban az IT
megfigyelőrendszerrel
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Besorolási és rangsorolási lehetőségek (prioritás, hatás, sürgősség)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Teljes CMDB lefedettség, például az incidens által érintett szolgáltatások,
érintett konfigurációelemek, GyIK adatbázis, a jegyek és CI-k közti
összeköttetés elemzésekhez és jelentéshez
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A jegyek „bejegyzéseinek” (automatikus) rögzítése (tevékenység-rögzítés)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A jegyfeldolgozó folyamat állandó megfigyelése és kiértékelése
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az OTRS szerep, csoport és várólista mechanizmusainak teljes integrációja az
incidensjegyek lefoglalásához, követéséhez, eszkalációjához és
értelmezéséhez
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A fontos időadatokról való gondoskodás és tárolás, például szolgáltatási
szint menedzsmenthez
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Praktikus jegykezelés (egyesítés, felosztás), amely lehetővé teszi a hasonló
incidensek egyesítését és/vagy a bonyolultak felosztását
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A szolgáltatáskérés tevékenységek (munkacsomagok, munkatervek, szolgáltatás
átfutási idők, esedékességek) tervezése, proaktív vezérlése és megfigyelése
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Hibajegyek előállítása és követése az incidensekből
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>Problémamenedzsment:</para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Az IT szervezési folyamatainak átfogó támogatása a probléma
meghatározásában, rögzítésében, besorolásában, rangsorolásában, a probléma
eredetének meghatározásában, megoldási irányításában, például kerülő
megoldás vagy változáskérés, lezárás és dokumentáció</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Az alfolyamatok fontos információiról való gondoskodás</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                Problémaszabályozás (hibaelhárítás),
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Hibaszabályozás (hibafeldolgozás),
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Proaktív problémamenedzsment (például jegytrend elemzés) és
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Menedzsmentinformációk (incidensekről, problémákról és ismert hibákról)
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az aktuális / történelmi incidensek, a tudásbázisok (GyIK-ok) és a CMDB
állandóan elérhetők
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az OTRS szerep, csoport és várólista mechanizmusainak teljes integrációja az
incidensjegyek lefoglalásához, követéséhez, eszkalációjához és
kiértékeléséhez
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Módszeresen automatizált értesítések a problémamegoldási folyamatokban az
érintett felhasználóknál (felhasználói csoportoknál) vagy a vezetőségnél
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az incidensmenedzsment kész jelzést kap a megoldott problémákhoz
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                A jegyek az IT-szolgáltatás folyamatmenedzsmentjének központi
információ-tárolói: több lehetséges mögöttes adatot szállítanak, úgymint:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Személyek, szervezetek
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Időbélyeg
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Prioritás, hatás, súlyosság
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Hozzárendelések az IT-szolgáltatáskatalógusokhoz és projektekhez
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tevékenységek, például egy hívással kapcsolatos jegyzet időelszámolással
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Objektumok, például CI-k, beleértve a kapcsolatokat
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        (Al)jegyek, például egy probléma az alapjául szolgáló incidensekkel
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Jegyzetek és mellékletek, például beolvasott szolgáltatáskérés űrlapok
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Munkacsomagok, azaz tervezett, lefoglalt feladatok
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        SLA-információk
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Küszöbszintek és eszkalációs adatok
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Jegyelőzmények (minden módosítás)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Elszámolási információk (időelszámolás).
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </sect2>

    </sect1>
    <sect1>
        <title>Hardver- és szoftverkövetelmények</title>
        <para>
            Az OTRS::ITSM követelményei megegyeznek az OTRS követelményeivel. További
információk az OTRS adminisztrációs kézikönyvében találhatók.
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Közösség</title>
        <para>
            Az elmúlt években mindenütt nagy közösség alakult ki az OTRS körül. A
felhasználók és a fejlesztők levelezőlistákat használnak a panaszkezelő
rendszerrel kapcsolatos mindenféle problémába való bepillantásaiknak
megosztásához. Kérdéseket tesznek fel a telepítéssel, beállítással,
használattal, honosítással és fejlesztéssel kapcsolatban. A hibák a
http://bugs.otrs.org (http://bugs.otrs.org/) címen lévő hibakövető rendszer
használatával jelenthetők. Ezek közvetlenül a felelős fejlesztőkhöz jutnak
el, és a javítások gyorsan elérhetővé válnak.
        </para>
        <para>
            A fent említett közösségi csatornák az OTRS::ITSM felhasználói számára is
nyitottak a termék minőségének állandó javításához. A http://otrs.org
(http://otrs.org/) honlapunkon csatlakozhat a közösséghez.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>OTRS.org</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/otrs-org.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Levelezőlisták</title>
        <para>
            Elkülönített levelezőlisták lettek beállítva az OTRS::ITSM-hez. Látogassa
meg a http://lists.otrs.org (http://lists.otrs.org/) oldalt:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>lists-otrs-org</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/lists-otrs-org.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
</chapter>
