<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE preface PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<preface>
    <title>Előszó</title>
    <para>A kezében lévő dokumentum az OTRS::ITSM felhasználókat és adminisztrátorokat
szólítja meg, és az OTRS::ITSM alapvető használatáról nyújt információkat az
IT-szolgáltatás kezelőinek, IT-szolgáltatás munkatársainak (ügyintézőknek)
és a végfelhasználóknak (ügyfeleknek). Az OTRS::ITSM telepítésére,
beállítására és adminisztrálására vonatkozó információkat csak akkor
ismerteti, ha azok eltérnek a fő OTRS terméktől, illetve olyan
függvényeknél, amelyek csak az OTRS::ITSM-ben léteznek.</para>
    <para>A sok-sok munkaóra, a még annál is több csésze kávé, jó néhány kolbász és
perec ellenére, amelyet a következő szakaszok írása során fogyasztottunk el,
nem állítjuk, hogy ez a kézikönyv teljes lenne. A fejezeteket át fogjuk
nézni és/vagy időszakosan módosítani fogjuk a folyamatos fejlesztésnél.
</para>
    <para>Örömmel fogadunk minden visszajelzést, akárcsak a kritikus hozzájárulását a
következő fejezetek lehető legjobb minőségéhez és magához a
termékhez. Kérjük, jelezze felénk, ha valamilyen információt hiányol,
nehéznek talál megérteni egyes területeket vagy azt a módszert, ahogy
bemutatjuk azt, illetve ha javaslatai vagy bármilyen hozzáfűzni valója
van. Minden visszajelzést nagyra értékelünk, amit a http://otrs.org címre
küld.</para>
    <para>Nagyon büszkék vagyunk a kezében lévő termékre, és szeretnénk köszönetet
mondani az Enterprise Consulting GmbH ITIL szakértőinek és a remek OTRS
fejlesztőinknek. A közös erőfeszítéseik jelentősen hozzájárultak az
OTRS::ITSM sikeres fejlesztéséhez.</para>
    <para>Szeretnénk megköszönni önnek, a felhasználóknak és az OTRS::ITSM közösségnek
előre is bármilyen fajta támogatást és visszajelzést. Reméljük, hogy örömét
fogja lelni az OTRS::ITSM használatában.

</para>
    <para>André Mindermann, az OTRS AG ügyvezető partnere</para>
    <para>Bad Homburg, 2007. május</para>
    <para>((élvezze))</para>
</preface>
