<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>ITIL-hez igazított szolgáltatás támogatás az OTRS::ITSM-mel</title>
    <para>
        Az ITIL-hez hasonlóan az OTRS::ITSM-ről sem állítható, hogy „kulcsrakész”
megoldást nyújtana minden IT-szolgáltatásmenedzsmentből eredő feladathoz és
kérdéshez. Valójában egy rugalmas, stabil és könnyen érthető információs
platformként hivatott szolgálni, amely alkalmassá tehető arra, hogy
gyakorlatilag minden szervezet követelményének megfeleljen.

    </para>
    <para>
        Ezért arra kérjük, bocsássa meg nekünk, hogy felhívjuk a figyelmét a
következőkre: egy olyan ITIL-hez igazított eszköznek, mint az OTRS::ITSM,
csak akkor van érelme, ha a folyamatok, az emberek és a termékek
(IT-szolgáltatások) valóban az ITIL-hez igazítottak.
    </para>
    <para>
        A konkrét üzleti forgatókönyv követelményeinek megfelelő általános
ITIL-folyamatok átgondolt összeállítása nélkül az OTRS::ITSM nem fogja
elérni az IT-szolgáltatásmenedzsment fő teljesítményjelzőinek megfigyelhető
javulását.</para>
    <para>
        Tisztában kell lennie azzal a ténnyel is, hogy a sikeres ITIL megvalósítási
projektek tipikusan akár egy évig vagy még tovább tartanak. Ezek hatályát és
a szervezetre kifejtett hatását nem szabad alábecsülni. Azonban szeretnénk
megemlíteni, hogy egy rendesen megvalósított ITIL-hez igazított ITSM eszköz
segítségére lehet időt és pénzt megtakarítani, mivel az eszköz
folyamat-támogatása segíti és felgyorsítja a szervezeti átrendeződés
folyamatát.
    </para>
    <para>
       A 2.0-s verzió óta az OTRS::ITSM a következő szolgáltatásokat és
folyamatokat támogatja, amelyek általában egy ITIL megvalósítás első fázisa
közben kerülnek megtervezésre: incidensmenedzsment, problémamenedzsment,
szolgáltatási szint menedzsment, változásmenedzsment és a
konfigurációmenedzsment-adatbázis.
    </para>
    <para>
       A rendszer használatának és alkalmazásának részletesebb leírása megtalálható
a következő szakaszokban. Ne feledje, hogy minden egyes OTRS::ITSM csomag
függetlenül telepíthető, és hogy a nevük megfelelnek az illető ITIL
témáknak.
    </para>
    <para>
        Az OTRS::ITSM megvalósítása az ITIL v3 verzióján alapul.
    </para>
</chapter>
