<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>Платные сервисы для OTRS::ITSM</title>
    <para>OTRS AG является производителем и владельцем исходного кода OTRS и всех
модулей разработанных на его основе (например, OTRS::ITSM) и является
профессиональным поставщиком услуг. В отличие от поставщиков проприетарного
ПО, бизнес - модель OTRS AG не основана на лицензионных отчислениях: OTRS и
OTRS::ITSM доступны бесплатно, а мы, в свою очередь, вместо этого,
предлагаем платные услуги связанные с применением нашего программного
обеспечения. </para>
    <para>Как ваш мощный партнер, мы предоставляем оптимальную поддержку на всех
этапах проекта OTRS - проектирования, реализации и эксплуатации. Наши
сотрудники это высококвалифицированные специалисты, и мы примененяем самые
современные методы. Эта философия гарантирует полную отдачу от применения
наших мощных бизнес-приложений и счастливых клиентов, воспевающих качество
наших услуг (http://www.otrs.com/en/references/). </para>
    <sect1>
        <title>OTRS :: ITSM консалтинг и внедрение</title>
        <para>Планируете ли вы использовать OTRS :: ITSM или вы узнали о OTRS :: ITSM из
новых  обзоров продуктов и хотите оценить приемлемость системы для ваших
требований? Или ваша оценка возможностей OTRS::ITSM завершена, и вы хотите,
чтобы использование наших консалтинговых услуг привело ваш проект к успеху?</para>
        <para>Мы предлагаем обширный практический опыт в области консалтинга IT-процессов,
разработки программного обеспечения, развития ITIL совместимых ИТ-операций и
поддержки. Безопасность и управление качеством для вашего проекта дополняют
наш портфель услуг. Вы получаете выгоду от обширной и быстрой передачи
знаний. </para>
        <para>Наши услуги включают:</para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Уточнение ваших требований и помощь в оценке продукта</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Руководство в разработке и реализации ITSM - процессов и организационных
структур</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Оценка соответствия ITIL и поддержка ISO 20000 сертификации
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Тренинги и обучение методологии ITIL</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Внедрение ITIL</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Составление каталогов ИТ-услуг</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Разработка структуры CMDB</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Установка &amp; настройка  OTRS::ITSM, включая интеграцию в ваше системное
окружение</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Оценка &amp; оптимизация существующих развернутых систем OTRS::ITSM
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Перенос процессов и данных из унаследованных систем</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Обновление версий</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Определение требований бизнеса и требований к ИТ и возможностей для
включения в функционал OTRS::ITSM </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Разработка и реализация проекта бесплатного администратора??, а также
тренинги для сервисного персонала </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Консультативные услуги, связанные с применением моделей предоставления услуг
(ASP / SaaS) с помощью OTRS::ITSM и поддержку приложений</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Разработка приложений</title>
        <para>Одним из важных преимуществ ПО с открытым исходным кодом OTRS::ITSM является
его гибкость в отношении потенциальных расширений функционала. Никаких
"закрыто разработчиком" - типичный риск проприетарных систем и затянувшихся
переговоров с производителем о расширении функциональности или разработке
интерфейсов с OTRS::ITSM. </para>
        <para>Опытные менеджеры проектов и разработчики находятся в вашем распоряжении в
любое время, чтобы перевести ваши требования, превышающие функциональные
возможности OTRS::ITSM в бизнес- и ИТ-спецификации. Мы доработаем OTRS под
ваши особенности, создадим программные интерфейсы, или обновим существующие
функциональные возможности в соответствии с вашей концепцией. </para>
        <para>Доработки, которые могут быть полезны и для других клиентов тоже, будут
добавляться с стандартный функционал в последующих релизах. Все стороны
получат выигрыш: OTRS::ITSM станет мощнее за счет возможностей, "рожденных"
вашими, и других наших клиентов, пожеланиями, и вы сэкономите за счет
включения этих дополнений в новые релизы. </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Поддержка приложений</title>
        <para>Решение о применении ПО управления услугами ИТ является инвестицией в
будущее, её не следует недооценивать, даже если вы выберете для внедрения
программное обеспечение с открытым исходным кодом. Выбор компетентной
консалтинговой компании имеет решающее значение для успеха такого проекта
внедрения. Так же важно, планирование и успешное внедрение системы в
эксплуатацию и выбор для поддержки надежного партнера, гарантирующего
безупречную работу приложений.
        </para>
        <para>Мы предоставляем постоянную поддержку и наши сервисные пакеты позволяют
гибкий подход, чтобы удовлетворить ваши требования. Они предлагают
дифференцированное время отклика для различных соглашений об уровне
обслуживания вплоть до 24/7/365 время поддержки и 24/7/365  доступность
нашего портала поддержки, и опциональной поддержкой по телефону. Пожалуйста,
посетите http://www.otrs.com/en/support/ для всех деталей или свяжитесь с
нашим отделом продаж по sales@otrs.com.</para>
        <para>Вы будете оплачивать только те сервисы, которые вам
необходимы. Дополнительные пакеты поддержки, например, поддержка удаленного
доступа или расширенные сервисы по приложениям для других OTRS::ITSM
установок могут быть куплены при необходимости.</para>
        <para>Наша команда поддержки, работающая по принципам ITIL, постоянно работает по
оптимизации и производительности своих процессов. Поэтому, наши
сервис-менеджеры будут регулярно контактировать с вами, чтобы обсудить
пожелания и требования относительно наших услуг. Ежемесячные отчеты в
выбранном вами пакете услуг являются основой для таких обсуждений.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Приложения как услуга (ASP/SaaS)</title>
        <para>Вы не будете управлять сами OTRS и/или OTRS::ITSM. Эти продукты будут
предоставляться в аренду через, так называемый, &quot;ASP&quot;
(сервис-провайдер приложений), иначе, по модели &quot;SaaS&quot; (приложение
как сервис) от специализированных компаний.</para>
        <para>Клиенты (пользователи приложения) получают доступ через Интернет,
исключительно, к арендуемой системе OTRS и, где необходимо, к функциональной
поддержке приложений (см. раздел выше) за фиксированную месячную плату и
могут использовать его в своем бизнесе в соответствии с условиями
контракта. Никакой дополнительной лицензионной платы не требуется, так как
используются только продукты OpenSource.</para>
        <para>Сервис провайдер приложения управляет ИТ инфрастуктурой, системами и ПО в
соответствии с ITIL  и гарантирует качество услуг в согласно оговоренному
уровню сервиса. Он осуществляет обслуживание системы (например, установку
патчей, резервное копирование, мониторинг), и поддержку пользователей по
инцидентам и/или запросам на обслуживание, таким как запросы консультаций,
установка расширений или запросы по настройке.
        </para>
    </sect1>
</chapter>
