<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>Платные сервисы для OTRS::ITSM</title>
    <para>OTRS AG является производителем и владельцем исходного кода OTRS и всех
модулей разработанных на его основе (например, OTRS::ITSM) и является
профессиональным поставщиком услуг. В отличие от поставщиков проприетарного
ПО, бизнес - модель OTRS AG не основана на лицензионных отчислениях: OTRS и
OTRS::ITSM доступны бесплатно, а мы, в свою очередь, вместо этого,
предлагаем платные услуги связанные с применением нашего программного
обеспечения. </para>
    <para>Как ваш мощный партнер, мы предоставляем оптимальную поддержку на всех
этапах проекта OTRS - проектирования, реализации и эксплуатации. Наши
сотрудники это высококвалифицированные специалисты, и мы примененяем самые
современные методы. Эта философия гарантирует полную отдачу от применения
наших мощных бизнес-приложений и счастливых клиентов, воспевающих качество
наших услуг (http://www.otrs.com/en/references/). </para>
    <sect1>
        <title>OTRS :: ITSM консалтинг и внедрение</title>
        <para>Планируете ли вы использовать OTRS :: ITSM или вы узнали о OTRS :: ITSM из
новых  обзоров продуктов и хотите оценить приемлемость системы для ваших
требований? Или ваша оценка возможностей OTRS::ITSM завершена, и вы хотите,
чтобы использование наших консалтинговых услуг привело ваш проект к успеху?</para>
        <para>Мы предлагаем обширный практический опыт в области консалтинга IT-процессов,
разработки программного обеспечения, развития ITIL совместимых ИТ-операций и
поддержки. Безопасность и управление качеством для вашего проекта дополняют
наш портфель услуг. Вы получаете выгоду от обширной и быстрой передачи
знаний. </para>
        <para>Наши услуги включают:</para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Уточнение ваших требований и помощь в оценке продукта</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Руководство в разработке и реализации ITSM - процессов и организационных
структур</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Оценка соответствия ITIL и поддержка ISO 20000 сертификации
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Тренинги и обучение методологии ITIL</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Внедрение ITIL</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Составление каталогов ИТ-услуг</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Разработка структуры CMDB</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Установка &amp; настройка  OTRS::ITSM, включая интеграцию в ваше системное
окружение</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Оценка &amp; оптимизация существующих развернутых систем OTRS::ITSM
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Перенос процессов и данных из унаследованных систем</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Обновление версий</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Определение требований бизнеса и требований к ИТ и возможностей для
включения в функционал OTRS::ITSM </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Разработка и реализация проекта бесплатного администратора??, а также
тренинги для сервисного персонала </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Консультативные услуги, связанные с применением моделей предоставления услуг
(ASP / SaaS) с помощью OTRS::ITSM и поддержку приложений</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Разработка приложений</title>
        <para>Одним из важных преимуществ ПО с открытым исходным кодом OTRS::ITSM является
его гибкость в отношении потенциальных расширений функционала. Никаких
"закрыто разработчиком" - типичный риск проприетарных систем и затянувшихся
переговоров с производителем о расширении функциональности или разработке
интерфейсов с OTRS::ITSM. </para>
        <para>Опытные менеджеры проектов и разработчики находятся в вашем распоряжении в
любое время, чтобы перевести ваши требования, превышающие функциональные
возможности OTRS::ITSM в бизнес- и ИТ-спецификации. Мы доработаем OTRS под
ваши особенности, создадим программные интерфейсы, или обновим существующие
функциональные возможности в соответствии с вашей концепцией. </para>
        <para>Доработки, которые могут быть полезны и для других клиентов тоже, будут
добавляться с стандартный функционал в последующих релизах. Все стороны
получат выигрыш: OTRS::ITSM станет мощнее за счет возможностей, "рожденных"
вашими, и других наших клиентов, пожеланиями, и вы сэкономите за счет
включения этих дополнений в новые релизы. </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Поддержка приложений</title>
        <para>The decision for an IT service management solution is an investment into the
future which should not be underestimated, even if you opt for open-source
software. A competent consulting partner is critical for the success of such
an implementation project. Just as important, however, is a planned and
successful porting of the solution to the life system and the lasting
support of a reliable partner guaranteeing a faultless operating application
service.
        </para>
        <para>We provide this continuous support and our service packages are tailored
flexibly to meet your requirements. They offer differentiated response times
for the various service level agreements with up to 24/7/365 support,
24/7/365 access to our support portal, and optional phone support. Please
visit http://www.otrs.com/en/support/ for all details or contact our sales
team at sales@otrs.com.</para>
        <para>You will only pay for the services you absolutely need. Optional add-on
packages, e.g. support via remote control or an extension of the application
support services to other OTRS::ITSM instances can be booked if required.</para>
        <para>Our ITIL compliant operating Application Support Team is continually
optimizing its processes and performance. Therefore, our service manager
will contact you regularly to discuss your wishes and requirements regarding
our services. The monthly service reporting in the service package of your
choice serves as a base for these conversations.</para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Managed application services (ASP/SaaS)</title>
        <para>You do not have to operate OTRS and/or OTRS::ITSM yourself. The products can
be rented via the so called &quot;ASP&quot; (application service
provisioning) resp. &quot;SaaS&quot; (software as a service)  model from
specialized companies.</para>
        <para>The customers (software users) are permitted internet access to exclusively
rented OTRS systems and, where required, functional application support (see
section above) at a fixed monthly price and can employ the application in
their business to the contracted extent. No additional license fees apply as
only open-source products are used.</para>
        <para>The application service provider operates IT infrastructure, systems and
software ITIL compliantly and guarantees service quality according to the
agreed service levels. The provider maintains the application system,
(e.g. patches, backup, monitoring), and supports the customer with incidents
and/or service requests such as consultation requests, software extensions,
or configuration requests.
        </para>
    </sect1>
</chapter>
