<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>
        Service desk, incident &amp; problem management
    </title>
    <para>
        The service desk (which, according to ITIL, is not a process but a function)
is usually the ticket system's main field of application. All user messages
and notifications from system monitoring and internal IT organization
converge here. The ITIL service management process, closely interwoven with
the service desk, describes which work steps, information, escalations
and/or interfaces are relevant in connection with the processing of
incidents or service requests.
    </para>
    <para>
        Управление инцидентами и проблемами внутри OTRS::ITSM основаны на
рекомендациях ITIL и используют ее терминологию. В то же время, комфорт
пользователя, является немаловажным фактором и поэтому терминология OTRS
также, по возможности сохранена.
    </para>
    <para>
        <figure>
            <title>Схема процесса</title>
<screenshot>
<graphic scale="50" fileref="screenshots/process-schema.png"></graphic></screenshot></figure>
    </para>
    <para>
        Source: ILX Group (www.ilxgroup.com)
    </para>
    <sect1>
        <title>
            Создание заявки, классификация и приоритезация
        </title>
        <para>
            При создании заявки - в нашем случае, принятой по телефону, регистрируется
следующая информация, в дополнение к той, что использовалась в OTRS:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Тип заявки
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    соответствующий сервис
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    SLA
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    влияние
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    приоритет
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            В зависимости от выбранного сервиса, его влияния - приоритет автоматически
присваивается на основании матрицы критичность/влияние/приоритет. Однако,
любой член персонала ИТ службы знает о так называемых "VIP" клиентах,
требующих специального подхода.
        </para>
        <para>
            Чтобы учесть эту особенность в повседневной работе по управлению услугами,
имеется возможность поправить значение приоритета запроса вручную.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>агент-заявка-создание</title>
<screenshot>
<graphic scale="50" fileref="screenshots/agent-ticket-create.png"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            By following the ticket content (zoom) link, detailed information about the
ticket can be accessed. All data relevant for IT support is consolidated in
the right hand section:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>agent-ticket-data-change</title>
<screenshot>
<graphic scale="50"
fileref="screenshots/agent-ticket-data-change.png"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Информация о параметрах времени связанных с SLA
        </title>
        <para>
            С помощью пункта меню Дополнительные ITSM поля, информация о временНых
параметрах, в дополнение к времени ответа, обновления и решения из SLA может
быть заполнена и уже имеющаяся информация, может быть изменена:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>agent-ticket-additional-field</title>
<screenshot>
<graphic scale="50"
fileref="screenshots/agent-ticket-additional-field.png"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Распределение/назначение заявок (очереди)
        </title>
        <para>
            Designed with flexibility in mind, the OTRS::ITSM queues can be tailored to
your organizational structures. They can follow the vertical scheme of
service desk, first, second and third level support (as often used in IT
service support) or be configured in a process oriented manner based on the
ticket life cycle of generation, processing, closure and post-processing.
        </para>
        <para>
            Вопреки версиям OTRS до 2.2, эскалация заявок в OTRS::ITSM основана, в
первую очередь на основе времен ответа, обновления и восстановления услуги
указанных в SLA. Если эти значения не заданы в SLA, эскалация выполняется на
основе данных, заданных для очередей.
        </para>
        <para>Заявка может быть перемещена, путем выбора новой очереди.</para>
        <para>
            <figure>
                <title>агент-заявка-очередь</title>
<screenshot>
<graphic scale="50" fileref="screenshots/agent-ticket-queue.png"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <warning>
            <para>
                Разработка архитектуры очередей - задача, которую не следует
недооценивать. Наш опыт показывает, что это весьма желательно проверить
концептуальные мысли,  просто сформулировав их на первом этапе, и обсудить с
персоналом ИТ для OTRS::ITSM на втором этапе. Было бы очень полезным
прибегнуть к внешней помощи, например, экспертов ITIL практики.
            </para>
        </warning>
    </sect1>
    <sect1>
    <title>
        Изменение данных заявки
    </title>
    <para>
        Все изменения в заявке производятся также как и в OTRS.
    </para>
    <para>
        <figure>
            <title>agent-ticket-data-change</title>
<screenshot>
<graphic scale="50"
fileref="screenshots/agent-ticket-data-change.png"></graphic></screenshot></figure>
    </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Утверждения и решения
        </title>
        <para>
            Во многих случаях, особенно в запросах на услугу, до начала работы над
запросом, должно быть принято некоторое решение. В зависимости от рамок
компетенции, решение может приниматься как непосредственно персоналом
поддержки (стандартные изменения) или путем предварительного утверждения
управляющим менеджером. Это может быть, например, в случае с изменения прав
доступа (пользователь хочет получить доступ к ограниченным в доступе
каталогам файловой системы) или запросов связанных с расходом финансов
(новый ноутбук).
        </para>
        <para>
            В OTRS::ITSM информация об утверждении или отказе задается через пункт меню
Решение/Decision и постоянно хранится в заявке:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>агент-заявка-решение</title>
<screenshot>
<graphic scale="50"
fileref="screenshots/agent-ticket-decision.png"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Создание заявок о проблеме, основанных на инцидентах
        </title>
        <para>
            Для создания заявки по проблеме из одного или нескольких инцидентов,
создайте новую заявку и свяжите ее с соответствующими заявками об
инцидентах. Таким образом, эти инциденты могут обрабатываться по
отдельности, могут быть закрыты с обходными решениями, если необходимо,
которые, затем, могут быть заменены окончательным решением.
        </para>
        <para>
            Слияние заявок об инцидентах и заявок о проблемах затрудняет отчетность и
усложняет контроль и постоянное совершенствование ИТ-услуг.
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Закрытие заявки
        </title>
        <para>
            В отличие от принятого в OTRS, OTRS::ITSM допускает принятое в ITIL закрытие
заявки с обходным решением.
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>
            Обработка запросов на услуги/сервисы
        </title>
        <para>
            Within OTRS, service requests and incidents are both regarded as tickets and
initially processed equally. They are distinguishable from disruptions
because of the ticket type Incident::Service Request.
        </para>
        <para>
            Другое отличие, значения времени, связанные с SLA, разъясняются детально в
разделах об уровнях обслуживания и соглашениях об уровне обслуживания.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>агент-сервис-запрос</title>
<screenshot>
<graphic scale="50"
fileref="screenshots/agent-service-request.png"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </sect1>
</chapter>
