<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<chapter>
    <title>Поддержка услуг в соответствии с ITIL в OTRS::ITSM </title>
    <para>
        Также как и ITIL, OTRS::ITSM НЕ претендует быть &quot;коробочным&quot;
решением ВСЕХ задач и вопросов стоящих перед ИТ менеджментом. Он, по сути,
должен служить в качестве гибкой, стабильной и легко понимаемой
информационной платформой, которая может быть адаптирована для
удовлетворения требованиям практически каждой организации.

    </para>
    <para>
        Поэтому, пожалуйста, простите нас за то, что обращаем ваше внимание:
использование инструмента следующего методологии ITIL такого как OTRS ::
ITSM имеет смысл, только если процессы, люди и продукты (ИТ услуги)
действительно  выстроены по ITIL.
    </para>
    <para>
        Без вдумчивого построения общих процессов в соответствии с ITIL для
удовлетворения требований конкретного бизнес-сценария, OTRS::ITSM не
добьется заметного улучшения ключевых показателей эффективности управления
ИТ-сервисами.</para>
    <para>
        Вы также должны быть осведомлены о том, что успешные проекты внедрения ITIL,
как правило, длиться до года и больше. Их объем и влияние на организации, не
следует недооценивать. Тем не менее, мы хотели бы отметить, что аккуратно
реализованный в соответствии с ITIL инструмент ITSM может помочь сэкономить
время и деньги, как инструмент поддержки процессов и ускоряет процесс
организационной перестройки.
    </para>
    <para>
       Since version 2.0, OTRS::ITSM supports the following features and processes,
which are usually designed during the first phase of an ITIL implementation:
Incident Management, Problem Management, Service Level Management, Change
Management and the Configuration Management Database.
    </para>
    <para>
       A more detailed description of use and adaptation of the system can be found
in the following sections. Please note that the each OTRS::ITSM package can
be installed independently and that their names correspond to their
respective ITIL topics.
    </para>
    <para>
        Реализация OTRS::ITSM основана на ITIL v3.
    </para>
</chapter>
